\chapter{Introdução}\label{CAP:introducao}

Este documento consiste de um modelo basico para a producao de documentos academicos, seguindo as normas ABNT. 

Nao e abordado o estudo do LaTex neste template. Sugerimos a leitura do texto em \citeonline{Oetiker:1995}. O uso do LaTex e aconselhavel devido a sua qualidade grafica, facil referenciacao, criacao de listas, indices, referencias bibliograficas e escrita matematica profissional. Porem, nao e obrigatorio o uso deste template, apenas as orientacoes de formatação segundo as normas ABNT devem ser obrigatoriamente seguidas.

Uma observação em particular é a de que, no pacote ABNTex, as referências diretas devem utilizar o comando ``citeonline''. Referências indiretas utilizam o comando ``cite''.

Exemplo de citacao direta: Uma otima fonte de estudo para compreender o LaTex e apresentada por \citeonline{Oetiker:1995}. 

Exemplo de citação indireta: Existem boas fontes de pesquisa para entendimento do LaTex \cite{Oetiker:1995}, estas incluem documentação online disponível na web.

\section{Motivação}

Qual o perfil de direção de um motorista? Como categorizar os condutores segundo um critério claro?

Buscando responder essas perguntas e, consequentemente, entender as características de pessoas ao volante, este trabalho propõe-se a criar uma infraestrutura de captura e análise de dados em automóveis de uso pessoal.

As informações recolhidas serão armazenadas em uma plataforma de nuvem, protegidas por algum nível de segurança, implementado neste mesmo projeto e, por fim, serão analisadas para gerarem conclusões interessantes sobre o modo de dirigir de cada participante do estudo.
	
Uma pesquisa preliminar sobre o assunto revelou que já existe uma patente para um produto parecido; ela foi registrada em 2013 e avalia o desempenho de um motorista a partir de dados pré-coletados de parâmetros relevantes à condução do carro [REFERENCIA 1].

Visão lateral do carro proposto na patente.[IMAGEM, REF 1]

[CITAR OS TRABALHOS QUE JÁ FAZEM ISSO QUE EU DISSE]

\section{Objetivo}

Este trabalho procura analisar o comportamento de motoristas em situações diversas: no trânsito, em uma prova de direção ou em uma rodovia, por exemplo.

Para isso, fará uso da infraestrutura já presente em carros atuais, conforme pode ser visto na imagem a seguir, mas também pode complementá-la com mais equipamentos, caso seja necessário para o projeto.

[IMAGEM]
Sensores estão presentes em um carro atual na ordem de dezenas[2].

A coleta de dados será feita, a princípio, a partir de ensaios em carros reais feitos por uma quantidade seleta de pessoas, que pode ser expandida para resultados mais precisos na análise posterior.

Os dados coletados deverão ser passados para algum serviço de nuvem, usando conexão à Internet, caracterizando uma aplicação IoT.
	
Do lado da nuvem, será possível utilizar os dados de cada usuário de forma anônima, para diagnosticar o perfil do condutor e possivelmente gerar insights sobre como a pessoa poderia melhorar.
	
A plataforma poderá, após implementada, servir como base de dados para outros projetos futuros, que não farão parte deste TCC, por exemplo:

Prova de direção usando Inteligência Artificial: possível supressão da prova do Detran, avaliando o condutor ao longo das aulas práticas

Seguros de carro personalizados: valores mais altos para motoristas mais violentos

Classificação de motoristas de aplicativo: avaliação ponderada pela forma de dirigir

 
\section{Justificativa}
ROMEO e PIRES [GIT]
Pq o trabalho é importante?


\section{Organização do trabalho}
[ANTIGO "PROCUCAO CIENTIFICA"]

O padrão OBD-II foi uma extensão do padrão OBD-I, uniformizando esse tipo de conector em casos em geral, começando a ser adotado no Brasil a partir de 2010[4].

Nesse padrão de conexão e comunicação é definida uma interface por onde parâmetros internos a um carro podem ser monitorados.

As mensagens definidas pelo OBD-II têm cada uma um PID (parameter ID). O conjunto comum de PIDs de serviços que podem ser solicitados pela porta OBD-II e para que servem pode ser visto na tabela a seguir[REF 3].

[TABELA]

Service / Mode (hex)
Description
01
Show current data - I/M Monitors and Live Data
02
Show Freeze Frame (FF) Data
03
Show Stored Diagnostic Trouble Codes
04
Clear/Erase Diagnostic Trouble Codes and stored values
05
Test results, oxygen sensor monitoring (non CAN only)
06
Test results, other component/system monitoring (Test results, oxygen sensor monitoring for CAN only)
07
Show pending Diagnostic Trouble Codes (detected during current or last driving cycle)
08
Control operation of on-board component/system (EVAP)
09
Request Vehicle Information (VIN)
0A
Permanent Diagnostic Trouble Codes (DTCs) (Cleared DTCs)

É importante notar que os serviços do padrão OBD-II comuns a todos os carros sempre começam com o dígito zero (hexadecimal), por isso, serviços específicos de cada fabricante devem começam a partir do código 0x10.

[IMAGEM]

Posição da porta OBD-II em um carro[5].

Os dados que podem ser coletados de qualquer carros são explicitados na tabela abaixo[3]:

[TABELA]

Interessante notar que, embora não esteja representado na tabela, os PIDs 0x00, 0x20, 0x40, etc, ou seja, a cada 32 valores de PID, existe um parâmetro apenas para indicar quais entre os PIDs seguintes são fornecidos por aquele carro.

Esses PIDs de marcação, por assim dizer, utilizam 4 bytes para comunicar quais dos próximos PIDs estão disponíveis, utilizando cada bit como uma flag binária. 

Na imagem a seguir é possível visualizar como esse processo é feito, usando como exemplo o valor 0xBE1FA813 para representar os 4 bytes oferecidos[3].

[IMAGEM]


\section{Organização da tese}

\noindent \textbf{Capitulo \ref{CAP2}}: descricao...

\noindent \textbf{Capitulo \ref{CAP3}}: descricaoo...

\noindent \textbf{Capitulo \ref{CAP4}}: descricao...

\noindent \textbf{Capitulo \ref{CAP5}}: descricao...