\chapter{Referências}

\urlstyle{same} % mantém fonte das letras que compõem url

[1] \textbf{US20130052614A1 - Driver Performance Metric}. Google Patents, 2012. Disponível em <\url{patents.google.com/patent/US20130052614}>. Acesso em 30 de jan. de 2023.

[2] \textbf{CAMPO GRANDE}, Paulo. "Novas Tecnologias: Carros Atuais Têm Até 100 Sensores a Bordo." Revista Quatro Rodas, Brasil, 12 de jun. de 2018. Disponível em <\url{quatrorodas.abril.com.br/noticias/novas-tecnologias-carros-atuais-tem-ate-100-sensores-a-bordo/}>. Acesso em 20 de fev. de 2023.

% 17 de mar de 
[3] WIKIMEDIA Foundation. \textbf{OBD-II PIDs}. Wikipedia, 2023. Disponível em <\url{en.wikipedia.org/wiki/OBD-II_PIDs}>. Acesso em 20 de mar. de 2023

% 9 de set. de 
[4] FINCO, Nina. \textbf{OBD}: o Que é e Para Que Serve o Protocolo OBD2?. Cobli Blog, 2021. Disponível em <\url{www.cobli.co/blog/o-que-e-protocolo-obd2/}>. Acesso em 20 de mar. de 2023.

% 25 de nov. de
[5] BARRETO, Victor. \textbf{What Is OBDII?} History of on-Board Diagnostics. Geotab, 2020 Disponível em <\url{www.geotab.com/blog/obd-ii/}>. Acesso em 20 de mar. de 2023.

[6] SBT News. \textbf{No Brasil, cerca de 32 pessoas morrem por dia em acidentes de trânsito}. SBT, Brasil, 22 de jan. de 2022. Disponível em <\url{www.sbtnews.com.br/noticia/brasil/194388-no-brasil--cerca-de-32-pessoas-morrem-por-dia-em-acidentes-de-transito#:~:text=Em 2021, foram 11.647 mortes,incidentes por hora no Brasil.}>. Acesso em 23 de abr. de 2023.

[7] \textbf{ACIDENTES De Trânsito São a Maior Causa De Morte De Pessoas De 5 a 29 Anos}. ONU News. Nações Unidas, 21 de nov. de 2021. Disponível em <\url{news.un.org/pt/story/2021/11/1771092}>. Acesso em 18 de abr. de 2023.

[8] \textbf{TOTAL Confirmed COVID-19 Deaths}. Our World in Data, 2023. Disponível em <\url{ourworldindata.org/grapher/covid-deaths-income}>
. Acesso em 18 de abr. de 2023.

[9] \textbf{Em Quanto Tempo Os Carros Autônomos Serão o Novo 'Padrão'?}. Jaguar Brasil. Disponível em <\url{www.jaguarbrasil.com.br/news/em-quanto-tempo-os-carros-autonomos-serao-o-novo-padrao.html#:~:text=A indústria de pesquisa IHS,pode demorar um pouco mais}>. Acesso em 23 de abr. de 2023.


[10] \textbf{PREÇO sob demanda do Amazon EC2}. Amazon. Disponível em <\url{aws.amazon.com/pt/ec2/pricing/on-demand/}>. Acesso em 23 de abr. de 2023.


[11] \textbf{CALCULADORA de preço}. Microsoft Azure. Disponível em <\url{azure.microsoft.com/de-de/pricing/calculator/}>. Acesso em 23 de abr. de 2023.

[12] \textbf{PIRES}. "Android OBD-II Reader Application That Uses Pure OBD-II PID's Java API." GitHub. Disponível em <\url{github.com/pires/android-obd-reader}>. Acesso em 23 de abr. de 2023.

[13] \textbf{PAGE}, Vanessa. "Waze: The Pros and Cons." Investopedia, 12 de jan de 2023. Disponível em <\url{www.investopedia.com/articles/investing/060415/pros-cons-waze.asp#:~:text=Waze uses data from app,that could slow down drivers}>. Acesso em 23 de abr. de 2023.


[14] \textbf{Scanner Automotivo Conector Obd2 Elm327 Bluetooth}. Mercado Livre, <\url{produto.mercadolivre.com.br/MLB-2147325216-scanner-automotivo-conector-obd2-elm327-bluetooth-_JM#position=1&search_layout=grid&type=pad&tracking_id=509523dc-c530-481c-954c-0ecbe9c6a94c&is_advertising=true&ad_domain=VQCATCORE_LST&ad_position=1&ad_click_id=ODlhMjFlMzctNjQ5Ni00MTg1LWIzYWYtZjk3Y2U5MjlmNjNm}>. Acesso em 23 de abr. de 2023.

[15] \textbf{SAIPRASERT}, Chalermpol. et al. "Driver Behaviour Profiling Using Smartphone Sensory Data in a V2I Environment". 2014 International Conference on Connected Vehicles and Expo (ICCVE), 2014. Disponível em <\url{https://ieeexplore.ieee.org/abstract/document/7297609}>. Acesso em 24 de abr. de 2023.

[16] \textbf{Imagem MySql e AWS RDS}. Disponível em <\url{https://medium.com/99dotco/our-mysql-rds-upgrade-journey-cutting-down-downtime-by-11200-and-lessons-learned-1fa828e6009c}>. Acesso em 20 de nov. de 2023.

[17] \textbf{Imagem Python e Folium}. Disponível em <\url{https://www.google.com/url?sa=i&url=https%3A%2F%2Fm.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3D4RnU5qKTfYY&psig=AOvVaw05zKbpT4lYD0v7v8M3hIZe&ust=1700594334592000&source=images&cd=vfe&opi=89978449&ved=0CA8QjRxqFwoTCMCfq-Kl04IDFQAAAAAdAAAAABAD}>. Acesso em 20 de nov. de 2023.

[18] \textbf{Simulador Carla.} Disponível em <\url{https://carla.org/}>. Acesso em 11 de dez. de 2023.

[19] \textbf{Site Rota2030.} Disponível em <\url{https://www.rota2030.com.br/}>.  Acesso em 11 de dez. de 2023.

[20] \textbf{Dosovitskiy, A., Ros, G., Codevilla, F., Lopez, A., Koltun, V. (2017, October)}. "CARLA: An open urban driving simulator." In Conference on robot learning (pp. 1-16). PMLR.

[21] \textbf{Simulador OBD-II} Disponível em <\url{https://freematics.com/store/index.php?route=product/product&product_id=71}>. Acesso em 11 de dez. de 2023.


[22] \textbf{Ferreira Júnior, Jair da Silva}.
"Análise de Perfil de Motoristas : Uma Investigação com Diferentes Sensores e Técnicas de
Aprendizado de Máquina / Jair da Silva Ferreira Júnior. — 2018"
101 f. : il. color.

[23] \textbf{Shibata, Danilo Jun; Soares, Leandro Donizetti}. "Análise de Direção de motoristas Utilizando o Protocolo OBD2 e sensores Embarcados."

[24] \textbf{Bethge, Johanna, et al}."Model Predictive Control with Gaussian-Process-Supported Dynamical Constraints for Autonomous Vehicles." arXiv preprint arXiv:2303.04725 (2023).

[25] \textbf{Ferreira J Júnior, Carvalho E, Ferreira BV, de Souza C, Suhara Y, et al. (2017)}. "Driver behavior profiling: An investigation with different smartphone sensors and machine learning." PLOS ONE 12(4): e0174959.

[26] \textbf{Júnior, J. Ferreira, and Gustavo Pessin}. "Análise de perfil de motoristas: Detecção de eventos por meio de smartphones e aprendizado de máquina." Anais do WOCCES 2016 Workshop de Comunicação em Sistemas Embarcados Críticos. 2016.

[27] \textbf{Documentação dos acelerômetros para desenvolvimento Android.} Disponível em <\url{https://developer.android.com/develop/sensors-and-location/sensors/sensors_overview}>. Acesso em 11 de dez. de 2023.

[28] \textbf{Seifi, Mohammad Reza, et al.} "Experimental investigation of a diesel engine power, torque and noise emission using water–diesel emulsions." Fuel 166 (2016): 392-399.

[29] \textbf{Documentação do OneTapSignIn do Firebase.} Disponível em <\url{https://firebase.google.com/docs/auth/android/google-signin?hl=pt-br}>. Acesso em 11 de dez. de 2023.

[30] \textbf{Plataforma de seguro de vida com preço dinâmico.} Disponível em <\url{https://www.azos.com.br}>. Acesso em 11 de dez. de 2023.

[31] \textbf{de TEFFÉ, Chiara Spadaccini, and Mario Viola. } "Tratamento de dados pessoais na LGPD: estudo sobre as bases legais." \textbf{civilistica.com}, v. 9, n. 1, p. 1-38, 9 maio 2020. Acesso em 11 de dez. de 2023.

[32] \textbf{Garber, Nicholas J.; Gadirau, Ravi.} "Speed Variance and Its Influence on Accidents." AAA Foundation for Traffic Safety, 1730 M Street, N.W., Suite 401, Washington, DC 20036.

[33] \textbf{Geospatial Sao Paulo Crime Database.} Disponível em <\url{https://www.kaggle.com/datasets/danlessa/geospatial-sao-paulo-crime-database/}>. Acesso em 11 de dez. de 2023.

[34] \textbf{Paulista, Augusta, Sé: veja as ruas e as regiões com mais roubos e furtos de celular em SP.} Disponível em <\url{https://g1.globo.com/monitor-da-violencia/noticia/2023/03/26/paulista-augusta-se-veja-as-ruas-e-as-regioes-com-mais-roubos-e-furtos-de-celular-em-sp.ghtml}>. Acesso em 11 de dez. de 2023.

[35] \textbf{Cálculo das coordenadas geográficas.} Disponível em <\url{https://www.teleco.com.br/tutoriais/tutorialsmsloc2/pagina_5.asp#:~:text=Cada%20grau%20de%20uma%20latitude,a%20aproximadamente%20111%2C11%20km.}>. Acesso em 11 de dez. de 2023.


[36] \textbf{Cálculo das coordenadas geográficas.} Disponível em <\url{https://www.teleco.com.br/tutoriais/tutorialsmsloc2/pagina_5.asp#:~:text=Cada%20grau%20de%20uma%20latitude,a%20aproximadamente%20111%2C11%20km.}>. Acesso em 11 de dez. de 2023.


[37] \textbf{Pontos extremos do Brasil.} Disponível em <\url{https://brasilescola.uol.com.br/brasil/pontos-extremos-do-brasil.htm}>. Acesso em 11 de dez. de 2023.

[38] \textbf{17 frases de Nietzsche que qualquer pessoa deveria conhecer.} Disponível em <\url{https://www.pensador.com/reflexoes_de_nietzsche/}>. Acesso em 11 de dez. de 2023.


[39] \textbf{Liberdade não é fazer o que se quer,... Jean-Paul Sartre.} Disponível em <\url{https://www.pensador.com/frase/Mzg2MzU/}>. Acesso em 11 de dez. de 2023.


[40] \textbf{Nível gratuito da AWS.} Disponível em <\url{https://aws.amazon.com/pt/free/?gclid=CjwKCAiAg9urBhB_EiwAgw88mZh2amGqJb7wPm7xH8CmUzSD9OF2PD8fRgqR56vKEbjxGjuY4b8mTRoCCa4QAvD_BwE&all-free-tier.sort-by=item.additionalFields.SortRank&all-free-tier.sort-order=asc&awsf.Free%20Tier%20Types=*all&awsf.Free%20Tier%20Categories=categories%23compute&trk=d0b462ed-a9ff-4714-8a75-634758c49d4c&sc_channel=ps&ef_id=CjwKCAiAg9urBhB_EiwAgw88mZh2amGqJb7wPm7xH8CmUzSD9OF2PD8fRgqR56vKEbjxGjuY4b8mTRoCCa4QAvD_BwE:G:s&s_kwcid=AL!4422!3!531081610020!e!!g!!amazon%20free%20cloud%20server!12024810921!121376982172
}>. Acesso em 11 de dez. de 2023.

[41] \textbf{Loureiro, Thiago Wilhelmsen, and Celso Pupo Pesce.} "Análise paramétrica do conjunto pistão, biela e árvore de manivelas com foco na redução de perdas por atrito e de consumo de combustível." - Trabalho de conclusão de curso (Mestrado Profissional em
Engenharia Automotiva) - Escola Politécnica da Universidade de São Paulo (2009).


[42] \textbf{Base de dados UAH-Driveset.} Disponível em <\url{https://www.robesafe.uah.es/personal/eduardo.romera/uah-driveset/}>. Acesso em 12 de dez. de 2023.


[43] \textbf{Versão inicial do aplicativo desenvolvido.} Disponível em <\url{https://github.com/pires/android-obd-reader}>. Acesso em 12 de dez. de 2023.


